% !TeX spellcheck = en_US
\documentclass[12pt,titlepage,twoside=true,parskip=half]{scrreprt}
\usepackage{selinput}% Eingabecodierung automatisch ermitteln …
\SelectInputMappings{adieresis={ä},germandbls={ß},}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily} %Schriftart Überschriften
\usepackage[markcase=used,automark,headsepline]{scrlayer-scrpage} %Kapitel oben auf der Seite
\pagestyle{scrheadings}
\usepackage[left=3cm]{geometry}
\usepackage[english,shorthands=off]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
\usepackage{tabularx} %für tabelle in selbstständigkeitserklärung
\usepackage[longtable]{multirow}
\usepackage{longtable}
\usepackage{scalerel}
\usepackage{linegoal}
%\let\oldaleph\aleph
%\def\aleph{{\ThisStyle{\scalebox{1.5}[1.1]{%
%	\raisebox{-.2\LMpt}{$\SavedStyle\oldaleph$}}\kern-.2pt}}}
%\usepackage{breqn}
\usepackage{amsthm} %für definition, satz, ...
\usepackage{amssymb} %z.B. mathbb
\usepackage{mleftright} %\mleft,\mright like \left,\right but without spacing before and after expression
%\usepackage{bbold}
%\usepackage[leqno]{amsmath} %z.B. implies, leqno = equation nubmers left
\usepackage{mathtools} %z.B. smashoperator und mathclap. loads amsmath
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{physics} %z.B. abs, norm
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-qtree}
\usetikzlibrary{automata,angles,quotes,positioning,decorations.pathreplacing,calligraphy,calc,arrows.meta}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{backgrounds}
%~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
\tikzset{tree/.style = {sc=1,sibling distance=3em, level distance=3em, execute at begin node=$, execute at end node=$},%
	center/.style = {baseline=(current bounding box.center)},big/.style={sibling distance=4em},%
	math/.style={execute at begin node=$, execute at end node=$},%
	arcright/.style = {bend right=45},%
	arcleft/.style = {bend left=45},%
	clan/.style={thick},%
	biorder/.style = {execute at begin node=$, execute at end node=$, every path/.style = {>=latex,->}, every node/.style = {rounded corners, minimum size=1.5em}}%
} %style for trees, display nodes in math mode
\tikzset{>={latex}}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{suffix} % für Befehle mit Stern
\usepackage{xparse} % für Befehle die Testen ob Argument leer ist (\alphabet)
\usepackage[capitalize,english]{cleveref} %für einfachere Verweise, muss zuletzt eingebunden werden

\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\vspace*{1cm}}
%\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\vspace{1cm}}

\usepackage[backend=biber,%
			citestyle=ext-alphabetic,%
			bibstyle=trad-alpha,%
			minalphanames=3,%
			maxalphanames=3,%
			maxbibnames=10,%
			citetracker=true,%
			sorting=nyt,%
			useprefix=true]{biblatex} %für literaturverzeichnis
\addbibresource{literature.bib}
\DeclareNumChars*{:} %for dagstuhl page numbering
\renewcommand*{\labelalphaothers}{\textsuperscript{+}}
\DeclareFieldFormat[incollection]{booktitle}{#1\isdot}
%\renewbibmacro{in:}{\setunit{\addcomma\space}\ifentrytype{article}{}{\printtext{\bibstring{in}\intitlepunct}}}
%\DeclareFieldFormat[article,inbook,incollection,inproceedings,thesis,book]{title}{#1\isdot} %removes quotes
%\DeclareFieldFormat[article,incollection,inproceedings,inbook]{titlecase:title}{\MakeSentenceCase*{#1}}
%\DeclareFieldFormat[inbook]{titlecase:title}{\textrm{#1}}
\DeclareFieldFormat{url}{\bibstring{urlfrom}\space\url{#1}}
\DefineBibliographyStrings{english}{%
	page             = {\ifbibliography{page}{p\adddot}},
	pages            = {\ifbibliography{pages}{pp\adddot}},
	editors			 = {editors},
	urlfrom			 = {available at},
}
\defbibcheck{uncited}{\ifciteseen{\skipentry}{}}
\setlength\bibitemsep{0.66\itemsep}

\usepackage{csquotes}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{defn}{Definition}[chapter]
\newtheorem{ex}[defn]{Example}

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{thm}[defn]{Theorem}
\newtheorem{lem}[defn]{Lemma}
\newtheorem{cor}[defn]{Corollary}
\newtheorem{prop}[defn]{Proposition}
\newtheorem{req}{Requirement}
\newtheorem{constr}[defn]{Construction}
\newtheorem{claim}{Claim}
\renewcommand{\theclaim}{\arabic{claim}}
\newenvironment{proofc}[1][\proofname\ of Claim \theclaim]{\proof[#1]\renewcommand{\qedsymbol}{\ensuremath{\blacksquare}}}{\endproof}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{rem}[defn]{Remark}

\usepackage{dangle}

\usepackage[colorinlistoftodos,disable]{todonotes} %[disable]
\presetkeys{todonotes}{inline}{}

%\usepackage{halloweenmath}
\usepackage{mythesis}

\addto\captionsenglish{% Replace "english" with the language you use
	\renewcommand{\contentsname}%
	{Table of Contents}%
}

%mark overfull lines
%\overfullrule=1cm

\begin{document}
% ----------------------------------------------------------------------------
% Titel (erst nach \begin{document}, damit babel bereits voll aktiv ist:
\titlehead{Universität Leipzig\\Fakultät für Mathematik und Informatik\\Mathematisches Institut}
\subject{Diplomarbeit}
\title{A Nivat-like Theorem for Weighted Branching and Parenthesizing Automata}

%\title{Nivat's Theorem for Weighted Branching and Parenthesizing Automata}
\author{Fabian Tronicke}
\date{Leipzig, Juli 2023}
\publishers{Betreuender Hochschullehrer:\\Prof. Dr. Manfred Droste\\Institut für Informatik}


\maketitle
\cleardoublepage

\input{01_introduction.tex}

\input{02_preliminaries.tex}

\input{03_unweighted.tex}

\input{04_weighted.tex}

\input{05_nivat.tex}

\input{07_conclusion.tex}

%\listoftodos

\end{document}